# Especificação suplementar

## Funcionalidades

*Especifica as funcionalidades que não se relacionam com os casos de
uso, nomeadamente: Auditoria, Reporte e Segurança.*



(preencher aqui)



## Usabilidade

*Avalia a interface com o utilizador. Possui diversas subcategorias,
entre elas: prevenção de erros; estética e design; ajudas (Help) e
documentação; consistência e padrões.*

    -A interface gráfica da aplicação deve assentar numa paleta de cores estruturada em duas cores(primária e secundária) e esta ser configurável aquando da sua implantação.

    -Durante a utilização do sistema os diversos utilizadores devem ter facilmente acesso a informação de apoio/suporte à tarefa que estão a realizar no momento.

## Fiabilidade/Confiabilidade
*Refere-se a integridade, conformidade e interoperabilidade do software. Os requisitos a serem considerados são: frequência e gravidade de falha, possibilidade de recuperação, possibilidade de previsão, exatidão, tempo médio entre falhas.*


## Desempenho
*Avalia os requisitos de desempenho do software, nomeadamente: tempo de resposta, consumo de memória, utilização da CPU, capacidade de carga e disponibilidade da aplicação.*

    -O Sistema deve estar preparado para suportar adequadamente picos de utilização elevada do sistema, em particular, pelos freelancers.


## Suportabilidade
*Os requisitos de suportabilidade agrupam várias características, como:
testabilidade, adaptabilidade, manutibilidade, compatibilidade,
configurabilidade, instalabilidade, escalabilidade entre outros.*

    -Especifica um conjunto relevante de testes de cobertura e mutação (e.g. unitários, funcionais e de integração) que assegure a qualidade do sistema desenvolvido.

    -Pretende-se que a adição de novos tipos de regimento esteja facilitada, e se possível, possa até ser realizada por terceiros. 

    -As palavras-passe de todos os utilizadores do sistema devem: ser geradas pela plataforma recorrendo a um algoritmo externo(i.e. concebido por terceiros) e configurado apenas aquando da implantação do sistema.

    -O processo de instalação e configuração do sistema deve ser muito simples, intuitivo, rápido e acima de tudo adequado a pessoas com poucos conhecimentos técnicos.



### Restrições de design

*Especifica ou restringe o processo de design do sistema. Exemplos podem incluir: linguagens de programação, processo de software, uso de ferramentas de desenvolvimento, biblioteca de classes, etc.*

	- Adotar boas práticas de identificação de requisitos e de análise e design de software OO.
	
	- Reutilizar o componente de gestão de utilizadores existente na T4J.
	
	-Utilizar protected variation.
    
    -JAVA reflection.
    
    -HC/LC
    
### Restrições de implementação

*Especifica ou restringe o código ou a construção de um sistema tais
como: padrões obrigatórios, linguagens de implementação, políticas de
integridade de base de dados, limites de recursos, sistema operativo.*

	- Implementar o núcleo principal do software em JAVA.
	- Adotar normas de codificação reconhecidas


### Restrições de interface

*Especifica ou restringe as funcionalidades inerentes à interação do
sistema com outros sistemas externos.* 

    -interface gráfica da aplicação deve assentar numa paleta de cores estruturada em duas cores (primária e secundária).

### Restrições físicas

*Especifica uma limitação ou requisito físico do hardware utilizado, por
exemplo: material, forma, tamanho ou peso.*

(preencher aqui)